Ette tulli mõtsa walitseja Waldmann ja kaibas et Kaubi Jaan Erik olewat 1 koorma kõiwo puid warrastanu ja nõwwap 3 Rbla trahwi nink mõtsa walitsus essi jälgi möda perra lännü ja löüdnü ne puu sääl Jaan Erike howi pääl.
Jaan Erik ütles et mina ole kül omast mõtsast puid tonu, ent mitte moisa mõtsast.
Moistet:
Jaan Erik peap 2 Rbla mõtsa walitsusele trahwi masma.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu ja oppusleht wälja antu.
Pääkohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Tannil Pild [allkiri]
Kohtumees Jaan Oppar XXX
Kirjotaja J. Jõgewa
